\section{Závěr}
Měření a~zpracování dat je důležitou součástí vědeckého bádání. Abychom mohli
teorii potvrdit experimenty, mnohdy pro to potřebujeme proložit naměřená data
funkcí. V~tom nám pomáhá metoda nejmenších čtverců, která nám umožňuje najít
ideální parametry funkce. Je možné ji používat iterativně za pomoci výpočetního
výkonu počítačů, nebo analyticky vyřešením rovnice.

Speciálním případem metody nejmenších čtverců je lineární regrese, která řeší
problém proložení lineární funkce daty. To je výhodné, protože mnoho závislostí
je lineárních, což vytváří široké možnosti využití.

Jedním z~možných využití metody nejmenších čtverců je zjišťování parametrů
termočlánků. Termočlánek je dvojice spolu spojených kovů, u~kterých se
% vynechala bych "v případě"
projevuje termoelektrický jev. Ten zapříčiňuje vytvoření napětí v~termočlánku
v~případě rozdílu teplot spojů kovů. To může být výhodné pro použití
termočlánků například jako teploměry. 
% akuzativ -- použití jako koho?/co?

Abychom je ovšem mohli takto použít, musíme nejdříve zjistit, jak pro danou
dvojici kovů závisí napětí na rozdílu teplot. Právě zde nám pomáhá metoda
nejmenších čtverců, která nám umožňuje analyzovat naměřená data napětí na
termočlánku za různých teplot, a~tím zjistit koeficientu termočlánku.
% Důsledkový poměr. Šlo by teoreticky i bez čárky, ale to může být sporné
%nejmenších čtverců, která nám umožňuje změřit napětí na termočlánku za různých
%teplot a~následně je použít pro zjištění koeficientu termočlánku.
% Reformulovala bych, protože pomocí metody nejmenších čtverců neměříš, pouze
% vyhodnocuješ. Návrh: Právě zde nám pomáhá metoda nejmenších čtverců, která
% nám umožňuje použít naměřená napětí na termočlánku za různých teplot pro
% zjištění koeficientu termočlánku. (vyřeší to i opakování "následně")
%   Přeformulováno
%TODO "zjistit koeficient", nebo "zjistit hodnotu koeficientu" (nesedí pády)
Nalezení tohoto koeficientu nám následně umožňuje vypočítat, jaký rozdíl teplot
se nachází na termočlánku, i~když změříme pouze napětí.

V~této seminární práci se nám podařilo objasnit, jak zmiňovaná metoda
nejmenších čtverců funguje, jak ji odvodit pro předpis funkce a~jak ji použít.
Následně jsme si vysvětlili princip termoelektrického jevu, co je to
termočlánek a~jak tyto dva pojmy spolu souvisí. Poté jsme si popsali sestavení
vlastního termočlánku, pro který jsme následně změřili a~za pomoci lineární
regrese určili parametr. Ten byl pomocí rovnice~\ref{eq:thermo_param} stanoven
% Vyměnila bych "určen" za "stanoven" kvůli vazbě s "na", která je s "určen" nepřirozená.
na  hodnotu~$\alpha="0.036~2 mV.\C"$. Tento výsledek můžeme porovnat
i~s~výpočtem provedeným programem (v~našem případě se jednalo o~MS~Excel).
Lze pozorovat rovnající se výsledky, což svědčí o~korektnosti výpočtu.
% "úspěšný výpočet" se mi nelíbí, spíš bych dala "správný", nebo "odpovídá <něčemu>"

V~sekci~\ref{sec:presnost} jsme si také ukázali, jak vypočítat koeficient
přesnosti naší prokládané funkce, který nám vyšel~$R^2="95.85 \%"$, čímž
potvrzujeme správnost našeho modelu.

Určením koeficientu sestaveného termočlánku a~přesnosti měření jsme se
dopracovali k~cíli naší práce, tedy můžeme tuto seminární práci považovat za
úspěšnou.
